@book{firestein14,
   author = {Firestein, S.},
   title = {Les continents de l'ignorance},
   publisher = {Jacob},
   address = {Paris},
   year = {2014}
}

@book{delandsheere76,
   author = {de Landsheere, G.},
   title = {Introduction à la recherche en éducation},
   publisher = {Thone},
   address = {Liège},
   edition = {5e},
   year = {1976}
}

@book{leon77,
   author = {Léon, A. and Cambon, J. and Lumbroso, M. and Winnykamen, F.},
   title = {Manuel de psychopédagogie expérimentale},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1977}
}

@book{ouellet81,
   author = {Ouellet, A.},
   title = {Processus de recherche, une approche systémique},
   publisher = {Université du Québec},
   address = {Québec},
   year = {1981}
}

@book{quivy88,
   author = {Quivy, R. and van Campenhoudt, L.},
   title = {Manuel de recherche en sciences sociales},
   publisher = {Dunod},
   address = {Paris},
   year = {1988}
}

@book{vandermaren95,
   author = {van der Maren, J.-M.},
   title = {Méthodes de recherche pour l'éducation},
   publisher = {De Boeck},
   address = {Bruxelles},
   year = {1995}
}


@inbook{cooper06,
   author = {Cooper, H.},
   title = {Research questions and research designs},
   booktitle = {Handbook of educational psychology},
   editor = {Alexander, P. A. and Winne, P. H.},
   publisher = {Erlbaum},
   address = {Mahwah},
   edition = {2nd},
   pages = {849–877},
   year = {2006}
}

@book{hunt74,
   author = {Hunt, D. E. and Sullivan, E. V.},
   title = {Between psychology and education},
   publisher = {Holt, Rinehart and Winston},
   address = {Hinsdale},
   year = {1974}
}

@book{cohen11,
   author = {Cohen, L. and Manion, L. and Morrison, K.},
   title = {Research methods in education},
   publisher = {Routledge},
   address = {London},
   edition = {7th},
   year = {2011}
}

@book{robinson06,
   author = {Robinson, V. and Lai, M. K.},
   title = {Practitioner research for educators},
   publisher = {Corwin Press},
   address = {Thousand Oaks (CA)},
   year = {2006}
}

@article{fabre09,
   author = {Fabre, Michel and Musquer, Agnès},
   title = {Comment aider les élèves à problématiser ?},
   journal = {Les Sciences de l’Education},
   volume = {42},
   pages = {111–129},
   year = {2009},
   type = {Journal Article}
}

@article{benoit05,
   author = {Benoît, Jean-Pierre},
   title = {L’émergence des « mots de la problématisation » dans les sources universitaires et les dictionnaires spécialisés et généraux : constats et analyses},
   journal = {Les Sciences de l'Éducation},
   volume = {38},
   pages = {33–51},
   year = {2005},
   type = {Journal Article}
}

@article{orange05,
   author = {Orange, Christian},
   title = {Problématisation et conceptualisation en sciences et dans les apprentissages scientifiques},
   journal = {Les Sciences de l'Éducation},
   volume = {38},
   pages = {69–94},
   year = {2005},
   type = {Journal Article}
}

@book{fabre15,
   author = {Fabre, Michel},
   title = {Eduquer pour un monde problématique : la carte et la boussole},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {2015},
   type = {Book}
}


